幫手睇下條list有冇問題, 新手有錯勿屌

1 x Intel® Core™ i7-10700K Tray
價錢：$2,970

1 x ASUS ROG STRIX Z490-E GAMING ATX
價錢：$2,499

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C17 F4-3600C17D-32GTZR
價錢：$1,730

1 x WD Blue WD20EZAZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x WD Black™ SN750 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4 with Heatsink
價錢：$1,740

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2060 SUPER™ Advanced Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x NZXT H710i Premium Tempered Glass ATX Case — Matte black
價錢：$1,399

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

budget 最多萬七17500,
no 2070 la

睇落好正常，開到機。
牌子嘢等其他師兄睇。

不過 PSU 果度，除非你留位想之後買多張卡行Sli ，如果唔係唔使 750W。

550W 基本上已經夠， 想預鬆啲同預多啲電玩埋超頻 600W - 650W 都已經好夠。

張卡唔超頻 peak 極唔過200W ; cpu peak 230W 左右，夾埋 430W 所以唔行 Sli 550W 夠做。

想行 Sli 嘅話 750W 就啱啱好。

慳咗可以用嚟請我食飯

BTW ,隻 HDD 如果有同級嘅話可以 換隻 7200RMP 快啲。

好奇一問，點解你會打算 1隻藍標配1隻黑標 ?
唔 一致啲 一齊 藍標 / 一齊黑標? 定位差好遠。

17500 用2080s 都得啦

175000 2080ti 都得喇，邊個整d垃圾俾你？

隻水冷轉返x73
ssd換返a2000
隻牛明明個箱有牛殼睇唔到燈都rgb
都夠換返張2080s

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x ASUS ROG Strix X570-F Gaming ATX
價錢：$2,350

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,410

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x ASUS Dual GeForce® RTX 2070 SUPER™ EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,499

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x NZXT H710i Premium Tempered Glass ATX Case — Matte White
價錢：$1,399

1 x EKWB EK-AIO 360 D-RGB CPU Liquid Cooler
價錢：$1,580

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,501

1 x Intel® Core™ i5-10600K
價錢：$2,099

1 x ASUS ROG STRIX Z490-E GAMING ATX
價錢：$2,499

1 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 4000MHz CL19 Samsung B-DIE
價錢：$899

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,810

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x NZXT H710i Premium Tempered Glass ATX Case — Matte White
價錢：$1,399

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,373

揀得intel都係為打機架啦
反正大家都係超到5.1既話10600k同10700k打機真係差唔多

AMD 價錢相近嘅 cpu 打機真係有差咁遠咩??

感覺好似 r5 同 i5 差唔多， r3 就好過 i3

Intel’s new Core i5-10600K is the one we’re giving “Best Gaming,” despite the 10900K running higher performance stock. We have good reasons, the first of which is that it can achieve 10900K levels of performance with an overclock, particularly when considering the inevitable GPU bottleneck in many games. That’s not to discredit the 10900K, but we’ll come back to that.

The 10600K is a genuine leap for Intel, which has been stuck for multiple generations on unsellable i5 CPUs. This one, we think, redeems the i5 lineup and is the most compelling buy for someone heavily focused on gaming performance, maybe even with a minor, non-daily focus on video production, 3D modeling, or similar. Although the R5 3600 may be more well-rounded, particularly at its price-point, the 10600K is often within 4-5% of production-level performance of the 3600, while managing potentially significantly higher framerates. The 3600 is plenty capable to game, but if you really only care about gaming and don’t use workstation applications, the 10600K makes the most sense.

The 10600K combines well with Z490 for its overclocking support, discussed later, and is a good tuning base that can reach performance levels AMD can’t yet claim. Further, regarding the common misconception that AMD Ryzen CPUs are somehow “smoother” or “more consistent” in frametime delivery, our data doesn’t support that. The 10600K is higher in average FPS and also outmatches similarly priced Ryzen CPUs for frametime consistency, with overall few excursions from the interval n-1. Our criteria for the best gaming CPU includes price, but also absolute performance and ability to tune. In this regard, the 10600K can achieve 10900K stock performance in most games, and can be tuned until both hit a GPU limit. Until more threads are needed in games, this will be true in most cases, and so we give the 10600K our nod for best gaming CPU, particularly impressive at its price. Intel did well here to get back in the game, but it’s not uncontested. AMD still has a long way to go to compete head-to-head with Intel for the gaming crown.

當前黎講10600K@5.1/5.2超完打機性能追得上10900K
再上就會有gpu bottleneck
除非以後既game可以食多幾core先會有劣勢

用10600k 同3600比？
喺都同3600XT啦

3600xt全世界都不了
何況講打機連3900x都要避一避
3600xt又有咩可以拎黎比

10600k 喺勁
但加埋塊Z490 接近$4000

其實應該唔止4000
我當4500
咁仲有邊粒CPU 4500 u+板打機勁得過佢
所以純打機真係佢抵玩

巴打我同你係兩個post度覆緊
我1個post 推10600k
1個post狂踩10400
就快精神分裂

樓主你講下有咩要求先，俾到萬7筆直，上Intel i7但配張2060S，啲錢全部fing落睇唔到用唔著嘅優點上，充滿住資產階級嘅矛盾ok?

10400喺唔夠AMD嚟（除非配Z板）
10600k 純講打機喺最高性價比（要配z板+超到5GHz）
冇衝突